青安貸款一段式利率升破2%大關 減碼後最低2.025％
2023-03-29
https://udn.com/news/story/7238/7064893?from=udn-relatednews_ch2
美國聯準會3月升息1碼（0.25個百分點），台灣央行23日宣布跟進再升息半碼，中華郵政今日公布調整存款利率。財政部表示，隨著中華郵政調升利率，「青安貸款」一段式利率突破2％大關，但因有減碼措施，減碼後為2.025％。 財政部在民國99年12月推出「青年安心成家購屋優惠貸款」（青安貸款），由台灣銀行等8家公股銀行配合辦理，並以中華郵政股份有限公司（中華郵政公司）2年期定期儲金額度未達新台幣500萬元機動利率為基準利率加碼計息，基準利率按中華郵政公司自112年3月29日調升半碼為1.595％。 財政部表示，為兼顧中央銀行升息貨幣政策目標及減輕民眾房貸款資金壓力，協調各公股銀行，青安貸款基準利率維持減半碼調升至113年底止。截至本年2月底止，已協助33萬7029戶無自有住宅家庭購屋，核貸金額達1兆3999億餘元。 其中，青安貸款利率選擇包括一段式、二段式機動利率及混合式固定利率三種，民眾可依資金狀況及還款規劃擇適辦理，需注意的是，貸款利率計息方式經選定不得要求變更。 中華郵政今（28）日公布調整存款利率，其中「青安貸款」一段式利率突破2％大關，但因有減碼措施，減碼後為2.025％。記者黃煜穎／翻攝網站 中華郵政 青安貸款 財政部 美國聯準會 升息 房貸